# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2021, Chao Wang
# This file is distributed under the same license as the bitproto package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2021.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: bitproto 0.4.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-02-04 14:56+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.9.0\n"

#: ../../index.rst:2 1610a651ffe74f289c6f45d10b247d6d
msgid "The bit level data interchange format"
msgstr "一种比特级别的数据交换格式"

#: ../../index.rst:13 758dbd5ea3174cf99711314c40e34041
msgid "Introduction"
msgstr "简介"

#: ../../index.rst:15 f2c59c45be644147b76c3c4e24e6379d
#, fuzzy
msgid ""
"Bitproto is a fast, lightweight and easy-to-use bit level data "
"interchange format for serializing data structures."
msgstr "bitproto 是一种快速的、轻量的、易用的用来序列化结构化数据的比特级别数据交换格式。"

#: ../../index.rst:18 db7b99e15a0f4b7d80c70555875d6637
msgid ""
"The protocol describing syntax looks like the great `protocol buffers "
"<https://developers.google.com/protocol-buffers>`_ , but in bit level:"
msgstr ""
"bitproto 的协议描述语法和著名的 `protocol buffers <https://developers.google.com"
"/protocol-buffers>`_ 类似，只不过是比特级别的:"

#: ../../index.rst:34 7cbc6a0dd2264a748b4fb6ea6e98a996
msgid ""
"The ``Data`` above is called a message, it consists of 7 fields and will "
"occupy a total of 4 bytes after encoding."
msgstr "上面的 ``Data`` 是一个消息，它由 7 个字段构成，在编码后会占用 4 个字节。"

#: ../../index.rst:37 da02726396a44bb29d7e404167753b5e
msgid "This image shows the layout of data fields in the encoded bytes buffer:"
msgstr "这一张图片展示了编码后的字节流中数据字段的分布情况:"

#: ../../index.rst:44 4e17dc9276e44e1a89d183036b74f841
msgid "Features"
msgstr "功能"

#: ../../index.rst:46 e8740fe667e144a6a0156a4848313e32
msgid "Supports bit level data serialization."
msgstr "支持比特级别的数据序列化"

#: ../../index.rst:47 c2d5903a6bce4b74af771d9300e49768
msgid ""
"Supports protocol :ref:`extensiblity <language-guide-extensibility>`, for"
" backward-compatibility."
msgstr "支持协议的 :ref:`扩展性 <language-guide-extensibility>`、向后兼容设计"

#: ../../index.rst:49 bed4344e7ccc406bb267a8f780c91a2d
msgid "Very easy to :ref:`start <quickstart>`:"
msgstr "非常容易 :ref:`上手 <quickstart>`:"

#: ../../index.rst:49 1fb08a04409d455b87f94b20f1b61676
msgid ""
":ref:`Protocol syntax <language-guide>` is similar to the well-known "
"protobuf."
msgstr ":ref:`协议的语法 <language-guide>` 类似著名的 protobuf."

#: ../../index.rst:50 0d0f69be0e35409ba2d50f4e71d7263b
msgid "Generating code with very simple serialization api."
msgstr "生成的代码具有非常简单的 API"

#: ../../index.rst:53 a02b1056dd7a4b28951aa344e0428e20
msgid "Supports the following languages:"
msgstr "支持以下编程语言"

#: ../../index.rst:52 e3fb1b1fa2e342d8a8875e9eb095e5c3
msgid ":ref:`C (ANSI C)<quickstart-c-guide>` - No dynamic memory allocation."
msgstr ":ref:`C (ANSI C) <quickstart-c-guide>` - 没有使用动态内存分配"

#: ../../index.rst:53 690809b139354c54be3f8c0600364b30
msgid ":ref:`Go <quickstart-go-guide>` - No reflection or type assertions."
msgstr ":ref:`Go <quickstart-go-guide>` - 没有使用反射或者类型断言"

#: ../../index.rst:54 1006b2f184f14cbcbc0b7dc4c613f9d9
#, fuzzy
msgid ":ref:`Python <quickstart-python-guide>` - No magic :)"
msgstr ":ref:`Python <quickstart-python-guide>`"

#: ../../index.rst:55 a93672c3276742c6bb35137e203de956
msgid "Blazing fast encoding/decoding (:ref:`benchmark <performance-benchmark>`)."
msgstr "极快的编解码性能 (:ref:`性能压测 <performance-benchmark>`)."

#: ../../index.rst:58 60ffeb8dbda043d49e4f5e36a14b327f
msgid "Code Example"
msgstr "代码示例"

#: ../../index.rst:60 1abfe914faaa41099b23a502c0b813e3
msgid "Code example to encode bitproto message in C:"
msgstr "一个在 C 语言中编码 bitproto 消息的代码示例:"

#: ../../index.rst:68 7c3a097847b545f8b59c1b201e2b17b1
msgid "And the decoding example:"
msgstr "下面的是一个解码的例子:"

#: ../../index.rst:75 e70a87e2866048a99bca9d0fe5eae60a
msgid "Simple and green, isn't it?"
msgstr "非常简单，不是吗?"

#: ../../index.rst:77 75e816e1a0394788b7eaebf87c64b0d5
msgid ""
"Code patterns of bitproto encoding are exactly similar in C, Go and "
"Python. Please checkout :ref:`the quickstart document <quickstart>` for "
"further guide."
msgstr ""
"对于 Go 和 Python 语言，bitproto 的编解码的代码也是类似的。你可以前往 :ref:`快速开始的文档 <quickstart>`"
" 获取进一步的引导内容。 "

#: ../../index.rst:81 ffdf6e4c62c94a54a5f05eba7c21df7e
msgid "Why bitproto ?"
msgstr "为什么会有 bitproto ?"

#: ../../index.rst:83 d11d522221b0483981275fee629cfdc7
msgid "There is protobuf, why bitproto?"
msgstr "已经有 protobuf 了，为什么要做 bitproto 呢?"

#: ../../index.rst:86 00eea1e3beef4c13926a33b7877b21ad
msgid "Origin"
msgstr "由来"

#: ../../index.rst:88 d252f5ed458f4383956f2d68e082ef9b
msgid ""
"The bitproto was originally made when I'm working with embedded programs "
"on micro-controllers. Where usually exists many programming constraints:"
msgstr "bitproto 最初是我在和微型控制器上的嵌入式程序打交道的时候创作的。在嵌入式的环境中，经常会有许多开发上的约束:"

#: ../../index.rst:91 c3fefdb7933b41d09d5e928ce95ac492
msgid "tight communication size."
msgstr "紧凑的通信量"

#: ../../index.rst:92 1cb7c0bc82674cb58f8c40d0151bf83a
msgid "limited compiled code size."
msgstr "受限制的固件大小"

#: ../../index.rst:93 1c04cd5184d8418584428e5138564d76
msgid "better no dynamic memory allocation."
msgstr "最好不要有动态内存的使用"

#: ../../index.rst:95 df319a2c482c4342a780441f815a2683
msgid ""
"Protobuf does not live on embedded field natively, it doesn't target ANSI"
" C out of box."
msgstr "Protobuf 天生不是为了嵌入式领域的，它没有开箱即用的纯 C 语言的支持。"

#: ../../index.rst:99 77d35da28a6a4a9e9a718e07b0f1f862
msgid "Scenario"
msgstr "场景"

#: ../../index.rst:101 3aaf138411aa4a7cb1345100f25368fe
msgid "It's recommended to use bitproto over protobuf when:"
msgstr "对于以下的场景，是推荐使用 bitproto ，而非 protobuf 的:"

#: ../../index.rst:103 05b4f172cff94389917705e21f5d2b7a
msgid "Working on or with microcontrollers."
msgstr "当你的程序需要在微型控制器上运行，或者 你的程序需要和嵌入式程序通信。"

#: ../../index.rst:104 214fc1f872b0475bbda36fa2fb0d4545
msgid "Wants bit-level message fields."
msgstr "想要有比特级别的数据字段"

#: ../../index.rst:105 b953709c25d640a382a2fa4aeb4d584a
msgid "Wants to know clearly how many bytes the encoded data will occupy."
msgstr "想要从协议设计上清楚地知道编码后的数据会占用多少字节"

#: ../../index.rst:107 b4f43523fe9f4fb080f08944f3c36f9a
msgid ""
"For scenarios other than the above, I recommend to use protobuf over "
"bitproto."
msgstr "对于其他场景，则推荐考虑 protobuf ，而不是 bitproto ."

#: ../../index.rst:110 3bf25690ed3f4e95ae88c72c0ecf467e
msgid "Vs Protobuf"
msgstr "和 Protobuf 相比"

#: ../../index.rst:112 d040d903655e4f8abcbb78a560e744c9
msgid "The differences between bitproto and protobuf are:"
msgstr "bitproto 和 protobuf 的不同点有:"

#: ../../index.rst:114 a0c16e080725498abd4eae5f27c224ae
msgid ""
"bitproto supports bit level data serialization, like the `bit fields in C"
" <https://en.wikipedia.org/wiki/Bit_field>`_."
msgstr ""
"bitproto 支持比特级别的数据序列化，类似 C 语言中的 `bit fields  "
"<https://en.wikipedia.org/wiki/Bit_field>`_."

#: ../../index.rst:117 aeb7ecd7c45046d8b57530843afc202d
msgid ""
"bitproto doesn't use any dynamic memory allocations. Few of `protobuf C "
"implementations "
"<https://github.com/protocolbuffers/protobuf/blob/master/docs/third_party.md>`_"
" support this, except `nanopb <https://jpa.kapsi.fi/nanopb>`_."
msgstr ""
"bitproto 不使用任何动态内存。很少有 `protobuf 的 C 语言实现 "
"<https://github.com/protocolbuffers/protobuf/blob/master/docs/third_party.md>`_"
" 支持这点，除了 `nanopb <https://jpa.kapsi.fi/nanopb>`_."

#: ../../index.rst:121 04218d6ee1144061aedd2368deea2053
msgid "bitproto doesn't support varying sized data, all types are fixed sized."
msgstr "bitproto 不支持变长数据，所有类型都是定长的."

#: ../../index.rst:123 925af4f498ff449d9f3c594256b54f5e
msgid ""
"bitproto won't encode typing or size reflection information into the "
"buffer. It only encodes the data itself, without any additional data, the"
" encoded data is arranged like it's arranged in the memory, with fixed "
"size, without paddings, think setting `aligned attribute to 1 "
"<https://stackoverflow.com/a/11772340>`_ on structs in C."
msgstr ""
"bitproto "
"不会把任何类型信息或者反射信息编码到字节流中。它只编码数据本身，编码后的数据排列就和内存中一样，定长且不带有任何字节缝隙，就像在C 语言中设置 "
"`结构体的对齐为 1 字节 <https://stackoverflow.com/a/11772340>`_ 一样。"

#: ../../index.rst:129 ddf9aecb1d754bf48cbb131b80dbb198
msgid ""
"Protobuf works good on `backward compatibility "
"<https://developers.google.com/protocol-"
"buffers/docs/overview#backwards_compatibility>`_. For bitproto, this is "
"the main shortcome of bitproto serialization until :ref:`v0.4.0 "
"<version-0.4.0>`, since this version, it supports message's "
":ref:`extensiblity <language-guide-extensibility>` by adding two bytes "
"indicating the message size at head of the message's encoded buffer.  "
"This breaks the traditional data layout design by encoding some minimal "
"reflection size information in, so this is designed as an optional "
"feature."
msgstr ""
"Protobuf 对于 `向后兼容 <https://developers.google.com/protocol-"
"buffers/docs/overview#backwards_compatibility>`_ 的特性支持的很好。对于 bitproto，直到 "
":ref:`v0.4.0 <version-0.4.0>` 这都是其一个主要的缺点。自从这个版本之后，bitproto "
"通过在编码后的字节流头部新增两个字节的方式实现了 :ref:`扩展性 <language-guide-extensibility>` "
"的支持，这两个字节存储了相关消息的占用字节数的多少。这个设计打破了 bitproto "
"传统的编码结构的设计，因为新增了一些对于编码大小的反射信息，因此这个功能被设计为可选的。"

#: ../../index.rst:139 334453afcb0e4a4397624578bd8d669b
msgid "Shortcomes"
msgstr "缺点"

#: ../../index.rst:141 c3495138acb04eeaaaee3e35e8e5e16a
msgid "Known shortcomes of bitproto:"
msgstr "已知的 bitproto 的缺点如下:"

#: ../../index.rst:143 2a92f111a34f4d1eb2171f954075dcbf
msgid ""
"bitproto doesn't support varying sized types. For example, a ``unit37`` "
"always occupies 37 bits even you assign it a small value like ``1``."
msgstr ""
"bitproto 不支持变长数据类型。 举例来说，一个 ``uint37`` 类型的数据永远在编码后占用 37 个比特，即使你赋值它一个诸如 "
"``1`` 这样很小的值。"

#: ../../index.rst:146 424599760b1e4cd7a25600b2520f9ff9
msgid ""
"Which means there will be lots of zero bytes if the meaningful data "
"occupies little on this type.  For instance, there will be ``n-1`` bytes "
"left zero if only one byte of a type with ``n`` bytes size is used."
msgstr ""
"这意味着，如果有意义的数据占用类型的占比较小的时候，编码后的数据中会有很多零字节。比如，当一个大小为 ``n`` "
"个字节的类型只被使用了其中一个字节的时候，会有 ``n-1`` 个字节会是零字节。"

#: ../../index.rst:150 c837cc89ddb74257aaba1b52147ab27a
msgid ""
"Generally, we actually don't care much about this, since there are not so"
" many bytes in communication with embedded devices. The protocol itself "
"is meant to be designed tight and compact. Consider to wrap a compression"
" mechanism like `zlib <https://zlib.net/>`_ on the encoded buffer if you "
"really care."
msgstr ""
"一般来说，我们并不特别关心这个问题，因为在嵌入式设备上的通信量一般不会有多少字节。这里的协议自身一般要设计地紧凑一些。如果你真的比较关心这个问题，可以考虑使用"
" `zlib <https://zlib.net/>`_ 类似的压缩机制，在消息编码后进行一次协议压缩。"

#: ../../index.rst:155 1cec9479f4e54eb09aeca3562b0fa32f
msgid ""
"bitproto can't provide :ref:`best encoding performance <performance-"
"optimization-mode>` with :ref:`extensibility <language-guide-"
"extensibility>`."
msgstr ""
"bitproto 无法同时提供 :ref:`最佳的性能 <performance-optimization-mode>` 和 "
":ref:`扩展性能力 <language-guide-extensibility>`。"

#: ../../index.rst:158 f78b8d236b114b86aa8cb44f02e059c9
msgid ""
"There's an :ref:`optimization mode <performance-optimization-mode>` "
"designed in bitproto to generate plain encoding/decoding statements "
"directly at code-generation time, since all types in bitproto are fixed-"
"sized, how-to-encode can be determined earlier at code-generation time. "
"This mode gives a huge performance improvement, but I still haven't found"
" a way to make it work with bitproto's extensibility mechanism together."
msgstr ""
"bitproto 中设计了一种 :ref:`优化模式 <performance-optimization-mode>` "
"，这个模式下，编译器会直接生成直白的编解码的语句，以达到更好的编解码性能。因为 bitproto "
"中所有的类型都是定长的，因此我们可以在代码生成阶段就清楚地知道如何对其进行编解码。压测的结果表明，这个模式带来了巨大的性能提升，不过目前为止我还没有想到一个办法来支持"
" bitproto 的扩展性功能和这个性能优化模式一起工作。"

#: ../../index.rst:165 c701e8a46b0745a09af5b742dc84464c
msgid "Content list"
msgstr "内容列表"

#~ msgid "内容列表"
#~ msgstr ""

